[RPi3] Backup問題

是咁的
是Backup部RPi最正路方法咁當然係拎張SD卡出黎
之後整disk image啦

但係RPi3個卡槽真係好撚實
次次都抆到手指痛(我有用殼所以冇位夾住張卡)
都唔知點解佢唔用彈弓卡槽

咁所以我就想問吓有冇一啲方法唔拎張卡都整到disk image
除咗本身張卡唔會駁其他cloud/storage device
我亦唔想過程中有將disk image寫落張卡
初步構思係咁

1. 整個volume snapshot
2. 將呢個volume snapshot指去某個path例如 ~/foo.img, 呢個file並唔係實際存在喺度, 只係模擬出黎
3. 咁我就可以經SFTP/SMB/webserver乜都好咁拎呢個disk image file走

但係就未有頭緒要點做
其實咁樣可唔可行?
定係我只係天馬行空

backup data 定整個系統連 data backup ?

後者
等同我拎張sd卡出嚟整disk image咁

即係我要呢個image係可以用dd/win32diskimager寫返入sd卡

rsync完出嚟再dd

利申：未試過